<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="recipe_1">
        <item>Пряная курочка с картофелем</item>
        <item>Курочка получается очень ароматной. Можно взять целую курицу и разделить на порционные кусочки, у меня были бедра.</item>
        <item>
            Сделать маринад: в чаше смешать мед, горчицу, тмин, паприку, корицу, соль, измельченные чеснок и имбирь. Кусочки курицы вымыть, обсушить и мариновать 20 минут.
            Картофель и лук почистить и порезать кусочками. Выложить на застеленный фольгой противень, посолить, сбрызнуть оливковым маслом.
            Сверху выложить курочку, накрыть фольгой, герметично закрыть. Готовить в духовке 30 минут при 200 градусах. После чего снимите фольгу до полного приготовления, надо чтобы картофель и курочка подрумянились.
            Достаньте из духовки и сразу подавайте. Приятного аппетита!!!
        </item>
        <item>Картофель,Курица,Мед,Горчица,Оливковое масло,Имбирь,Чеснок,Корица,Тмин,Паприка,Лук,Соль </item>
    </string-array>
    <string-array name="recipe_2">
        <item>Узбекский плов с курицей</item>
        <item>хех</item>
        <item>
            1.  Помыть и порезать на куски курицу. В казан налить масло подсолнечное на 1 см. Раскалить. Нарезать лук и обжарить его в масле. Курицу посолить, поперчить, положить в масло. Обжарить на большом огне. Убавить огонь почти до минимума и тушить 30 минут.
            2.  Потереть морковь на крупной терке. Выложить сверху мяса ровным слоем и тушить еще 20 минут.
            3.  Рис промыть. Добавить в него 1 чайную ложку специй для плова и 1 чайную ложку соли, перемешать. Открыть крышку и положить 2 головки чеснока не чищенные (предварительно помыв их). Сверху насыпать рис ровным слоем. Вскипятить воду и аккуратно залить рис, так, чтобы вода поднялась над рисом на 5-7 мм.
            4.  Накрыть сверху крышкой с вафельным полотенцем. Тушить 30 минут. Открыть и аккуратно перевернуть рис. Тушить 30 минут. Выключить огонь и все перемешать. Дать настояться еще 15-20 минут.
            Источник: eda.ru/recipes
        </item>
        <item>Рис,Курица,Морковь,Лук,Соль,Чеснок</item>
    </string-array>
    <string-array name="recipe_3">
        <item>Брускетта с помидорами</item>
        <item>хех</item>
        <item>
            1.  Поджарить хлеб на сухой сковородке или в духовке до золотистой корочки. В духовке это займет три-пять минут (в зависимости от размера ломтя хлеба) при температуре 200 градусов.
            2.  Помидоры нарезать кубиками с ребром около полсантиметра. Мелко нарубить три зубчика чеснока.
            3.  Разогреть сковороду, плеснуть в нее немного оливкового масла и высыпать в него помидоры. Готовить их минуту-другую, просто чтобы прогреть, не потеряв вкуса свежего помидора. Тогда капнуть в сковороду бальзамического крема, перемешать и снять с огня.
            4.  Поджаренный хлеб пропитать оставшимся оливковым маслом, разлив понемногу на каждый ломоть. Сверху выложить теплые помидоры, посолить по вкусу, посыпать свежемолотым черным перцем и мелко нарезанной зеленью — любой, какая окажется под рукой. И подавать как закуску — например к вину.  Источник: eda.ru/recipes      </item>
        <item>Хлеб,Помидоры,Оливковое масло,Чеснок,Крем бальзамический,Перец черный,Соль,Зелень</item>
    </string-array>

    <string-array name="recipe_4">
        <item>Фасоль в томатном соусе</item>
        <item>Если помидоры несладкие, добавьте в соус немного сахара. Соус хорошо получается и из консервированных помидоров — в этом случае используйте только мякоть помидоров, без сока.</item>
        <item>Кожицу помидора для варки фасоли надрезать крестиком.

        Стебель сельдерея разломить пополам.

        Лук и зубчик чеснока почистить.

        Фасоль, помидор, сельдерей, петрушку, шалфей почищенные лук и чеснок, поместить в кастрюлю, залить водой, влить оливковое масло и варить до готовности фасоли без добавления соли.

        Оба зубчика чеснока для соуса почистить, один из них очень мелко порубить, второй раздавить плоской стороной ножа и растереть со щепоткой соли.

        Большую часть листьев розмарина мелко порубить.

        Разогреть в сковороде сливочное и оливковое масло, выложить весь чеснок, добавить листья розмарина и обжарить (чеснок не должен гореть!).

        Кожицу помидоров для соуса надрезать крестиком, залить их на несколько минут кипятком, затем снять кожицу и удалить сок с семенами — понадобится только мякоть.

        Мякоть помидоров нарезать кусочками и выложить в сковороду с чесноком и розмарином, посолить, поперчить, добавить измельченный руками пеперончино, все перемешать и прогреть.

        В сковороду с соусом из помидоров выложить горячую фасоль и на медленном огне прогревать несколько минут, перемешивая.

        Готовое блюдо посыпать оставшимися листьями розмарина. Источник: edimdoma.ru</item>
        <item>Фасоль,Помидоры,Лук,Сельдерей,Чеснок,Петрушка,Листочки шалфея,Оливковое масло,Розмарин,Масло сливочное,Пеперончино,Перец черный,Соль морская</item>
    </string-array>

    <string-array name="recipe_5">
        <item>Пирог "Доброе утро! Хорошего настрения!"</item>
        <item>Я от всей души желаю каждому, хотя бы раз предложить своим близким начать день с такого пирога на завтрак! Заряд приятных эмоций вы получите на долго! Да что пустословить, давайте окунемся в волшебный процесс приготовления! Милости прошу!</item>
        <item>Для шариков: смешать творог, два желтка, 150 г сахара, кокосовую стружку.
Скатать шарики размером с грецкий орех и убрать в морозилку на 30 минут.Для теста: растереть размягченный маргарин со 150 г сахара. Добавить два яйца и оставшийся белок, все взбить. Добавить сметану, 3 с/л молока и муку, размешать.
Половину теста вылить в смазанную маслом форму. В оставшуюся половину добавить 2 с/л какао, вылить тесто сверху.
Достать творожные шарики из морозилки, вдавить их в тесто. Поставить выпекать пирог в разогретую до 180* духовку на 45-60 минут. Вынуть пирог из духовки, полностью остудить.
Для заварного крема: взбить яйцо с ванилью, 2 с/л без горки муки и 150 г сахара, добавить 400 мл молока. Поставить на медленный огонь и варить до загустения, непрерывно помешивая венчиком. Остудить.
Теперь пирог поместить в разъемную форму по размеру, залить кремом, присыпать какао через ситечко и дать настояться не менее 2 часов.
Освободить пирог от формы.
Вот такой он получается интересный в разрезе!
Утро будет всегда добрым. Источник: edimdoma.ru
Приятного аппетита!</item>
        <item>Маргарин,Мука,Молоко,Яйцо,Творог,Ванилин,Разрыхлитель,Кокосовая стружка,Сметана,Какао-порошок</item>
    </string-array>

    <string-array name="recipe_6">
        <item>Азу по‑татарски</item>
        <item></item>
        <item>1.  Мясо промыть, нарезать соломкой и слегка обжарить в казане в разогретом растительном масле.
2.  Добавить порезанный тонкими полукольцами лук и обжаривать мясо с луком до мягкости лука.
3.  Добавить томатную пасту, мелко нарезанные или тертые на крупной терке огурцы. Залить водой или бульоном и тушить под крышкой до полной готовности мяса.
4.  В отдельной сковороде обжарить нарезанный соломкой картофель.
5.  Когда картофель будет почти готов, переложить его в казан с тушеным мясом, добавить, соль, перец, лавровый лист и пропущенный через чеснокодавилку или мелко порезанный чеснок.
6.  Осторожно перемешать и тушить картофель с мясом до готовности примерно 5-7 минут.
        Источник: http://eda.ru</item>
        <item>Говядина,Лук,Огурцы,Томатная паста,Картофель,Мясной бульон,Чеснок</item>
    </string-array>


    <string-array name="recipe_7">
        <item>Рататуй</item>
        <item>Идеален для баранины в сочетании с козьим сыром, рисом и яйцом — и в качестве самостоятельного блюда тоже.</item>
        <item>1.  Нарезать мелкими кубиками лук и баклажаны. Баклажаны посыпать солью и дать им полежать несколько минут, чтобы пустили сок.
2.  За это время очистить перцы и помидоры от внутренностей, а мякоть нарезать такими же мелкими кубиками, как до того баклажаны и лук. Чеснок и петрушку мелко нарубить.
3.  Разогреть в сковородке часть оливкового масла, обжарить до мягкости лук и откинуть его на дуршлаг.
4.  Добавить в сковороду немного масла, обжарить на нем до мягкости предварительно отжатые от лишней жидкости кубики баклажанов. Обжаренные баклажаны откинуть на дуршлаг. Теперь осталось обжарить все на том же масле кубики перца и тоже откинуть их на дуршлаг.
5.  Долить в сковороду оставшееся масло, обжарить чеснок до мягкости, тут же добавить томатную пасту и щепотку сахара, а потом сразу помидоры. Тушить тридцать секунд, после ­чего вмешать все ранее обжаренные овощи и рубленую ­петрушку, посолить, поперчить, потомить минуту — и снять с огня.
        Источник: http://eda.ru</item>
        <item>Баклажаны,Перец болгарский,Лук,Чеснок,Помидоры,Сахар,Оливковое масло,Томатная паста,Петрушка,Соль,Перец черный</item>
    </string-array>


    <string-array name="recipe_8">
        <item>Картофель «Айдахо»</item>
        <item>Рекомендую использовать противень с антипригарным покрытием или, если используется обычный противень, подложить под картофель пергамент.</item>
        <item>1.  Картофель хорошо промыть (очищать не надо), нарезать вдоль на восемь долек, положить в кастрюлю с холодной подсоленной водой.
2.  Довести до кипения и варить 2–3 минуты. Слить воду и поставить картофель остывать.
3.  Смешать оливковое масло с мелко порезанной зеленью, соусом и продавленным через чеснокодавилку чесноком. Выложить картофель на противень в один слой, предварительно обмакнув дольки в получившуюся смесь.
4.  Запекать в духовке 15–20 минут при температуре 200 градусов.
        Источник: http://eda.ru</item>
        <item>Картофель,Оливковое масло,Укроп,Петрушка,Чеснок,Соус табаско красный,Соль</item>
    </string-array>


    <string-array name="recipe_9">
        <item>Говяжьи бургеры</item>
        <item></item>
        <item>1.  Все мясо нарезать небольшими кубиками, посолить и оставить на час при комнатной температуре, а затем прокрутить в мясорубке — так, чтобы ленты фарша ложились на пленку слоями, не перемешиваясь. Поперчить, аккуратно свернуть пленку с мя­сом так, чтобы получилась колбаска, и положить ее в холодиль­ник минимум на два часа.
2.  Нарезать мясную колбасу на кот­леты толщиной примерно в 2,5 см. Раскалить на сковородке растительное масло и обжарить на нем котлеты — по минуте с каждой стороны: они будут выглядеть готовыми, а внутри оставаться сырыми. Затем переложить их на противень и минут на пять-семь отпра­вить в духовку, разогретую до 180 градусов.
3.  На оливковом масле обжарить до мягкости мелко нарубленные луковицу и чеснок, добавить помидоры и тушить пять-семь минут, а потом посолить, поперчить, влить винный уксус, посыпать сахаром и перемешать.
4.  Подогретые куски хлеба намазать получившимся соусом, положить сверху салатных листьев, нарубленных в тонкую лапшу, несколько долек соленого огурца, майонез и горчицу, а на них — котлету. Накрыть второй половинкой булки, также смазанной соусами.
        Источник: http://eda.ru</item>
        <item>Говядина,Лук,Чеснок,Огурцы,Помидоры,Чиабатта,Салат романо,Сахар,Оливковое масло,Уксус винный белый,Масло растительное,Горчица,Майонез,Соль,Перец черный</item>
    </string-array>
</resources>